內向嘅人點先handle好人際關係

是咁的
我有一頗熟的同學生日去party room搞，有八個人去六個我都唔識，而且本人本來就褶，唔中意去party room玩，亦唔中意同啲唔熟嘅人尷聊尷玩，於是就拒絕出席。
但個fd就好嬲，叫我含撚以後都唔好見。

如果係內向同褶嘅ching應該明，對有陌生人聚會個種抗拒同不適感，好似個石頭壓住個心咁，出席咗又唔自在。

之前都開po問過對社交嘅態度同處理手法點先好，答案大多係follow your heart，或者話我已經大個自己決定就得。

咁我今盤就follow咗my heart，但點解會同個fd反咗面嘅

我想問下係follow my heart嘅前提下，此情此景，有冇更好嘅處理手法去handle呢個人際關係嘅危機。

ps 如果係我有錯嘅話請ching們細力吊

唔去個party 咪另外再約兩個人去食飯慶祝囉
有咩好嬲

咁咪唔好要個frd lor
He doesn’t care your feeling

關內向咩事
唔熟咪唔玩囉

我好肯定話你知
follow your heart 你仲後生既話 , 咪覺得無問題

但如果你上左少少年紀 , e.g. 30 歲或打後, 喺社會打滾左幾年
你就知 「你應該出席」
因為作為內向既人, 你遲啲就知 社會上係好難搵到個肯同你做 frd 既人
你就會珍惜 佢邀請你出席既機會
更何況 你話你同佢 OK 熟

btw, 如果你覺得佢重要既, 你都係認錯啦。

但個fd就好嬲，叫我含撚以後都唔好見。

呢啲fd唔要都罷

仲細咩on9呢D FD有冇利益輸送到畀你?冇既話理撚得佢

佢應該gay 想你幫佢含 你咪含下囉

cant agree more

我自己都係內向既人

Send 呢個post比你個fd睇

我都係
大個先發覺朋友好珍貴
交心既真係可遇不可求

唔太同意

樓豬個friend生日慶祝，係，係當日大晒
但樓豬感受唔重要？
唔重視朋友感覺嘅人仲是咪朋友？
係咪朋友講嘅就一定要做「yes man」？

樓豬個friend係詢問，咁即係可以答去或唔去
如果唔係，咁係咪要強制出席，唔出席要打靶？

佢自己係好玩得好outgoing嘅，但我就頗褶。。
我理想嘅狀態係佢體諒我嘅褶，話下次圍內玩再約。
同埋我想問如果我因為「應該出席」同佢keep住fd，有越嚟越多呢啲我唔想出席嘅兩難局面，咁我係咪要每次都迫自己出席。。咁嘅話我覺得真係好惡頂
因為我認為fd與fd之間嘅相處，應該係和諧歡樂互相體諒同扶持，如果一段友誼仲做唔到上述嘅野，勉強維持落去真係會好攰，畢竟生活已經令人筋疲力盡，再要為友誼殫精竭慮，未免太攰了吧。。

毒步真係邊度都有你

你本身多唔多朋友 ?

你咩年紀？

不了，怕要含撚

好老實 如果你覺得你心目中既朋友要有咁既條件
咁你咪當今次睇清楚佢, 咪尤得個關係結束囉

我話你知 你依一刻唔明白
「內向既人 係好難遇到肯接受你既人」

人地叫 8 個人, 你係 其中 1 位, 即係你都起碼有少少位置啦
如果你明白「內向既人 係好難遇到肯接受你既人」
你就知道原來你喺人地心中有位置, 咁難得, 咁你咪應該盡量出席去作為回報囉

人地嬲 係因為佢識得珍惜你
但你唔識得珍惜佢
依個係期望落差

YouTube - The power of introverts | Susan Cain

10M views

都係覺得太多人又唔熟頂唔順 通常呢啲情況都係逼自己去 去到就玩盡啲

我覺得你無做錯啊
你個fd 應該知道你性格唔鍾意一大班人，唔勉強你去
佢嬲可能係誤會你唔重視佢生日？你拒絕佢嘅時候有無講清楚你因為咩唔去？同埋有無同佢講之後再兩個人自己約出黎慶祝？
如果講清楚左，而佢都認為你一定要去party，咁你個fd 就做得唔係幾啱啦
但係咁又唔代表你個fd 唔重視你感受，可能佢好重視先請你去/等你可以識新朋友呢，佢可能覺得你拒絕佢好意
in any event 我覺得件事未去到要以後都唔好見咁嚴重呱
亦唔使諗話佢好衰，唔係fd 啦咁
如果你覺得佢真係好重要嘅fd，咁咪溝通下囉
我覺得維持一段關係唔容易

最理想嘅fd 就係和諧歡樂互相體諒同扶持
但係有幾多人願意對自己咁好
唔做到呢一點又係咪唔係朋友呢
呢個世界無咁完美
如果你覺得陪佢去party 先同佢keep到fd，而你又極之討厭咁做，咁咪唔去party 囉，但係係咪咁就keep 唔到呢？
我覺得你個fd 識你都知你唔鐘意party架啦，佢唔會因為你摺而唔同你做fd，咁我覺得維持你地之間關係嘅野唔係去partying，而係仲有好多其他野
最緊要你話佢知，你唔鐘意partying，唔係唔鐘意同佢慶祝
佢未必feel 到係呢個原因